{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"33","quiz":[{"id":306,"question":"هل يُمكن فرملة عجل واحد فقط في التراكتور؟","a":"يُمكن في المحورين، الأمامي والخلفي.","b":"لا توجد إمكانية.","c":"يُمكن فقط في المحور الخلفي.","d":"يُمكن فقط في المحور الأمامي.","answer":"3"},{"id":317,"question":"متى يجب تركيب ممتص الشرار في التراكتور؟","a":"إذا كان الوضع الميكانيكي للمحرك رديء نسبياً.","b":"إذا رُكِب في التراكتور أنبوب عادم علوي.","c":"إذا رُكِب في التراكتور أنبوب عادم (أكزوست) سفلي.","d":"إذا رُكِب في التراكتور أنبوب عادم مفتوح","answer":"3"},{"id":310,"question":"ما هي قاعدة السلامة الأكثر أهمية عند تشغيل ناقل القوة\"بي.تي.أو\" (PTO)؟","a":"يُمنع التواجد بالقرب من الأجزاء المتحركة في التراكتور.","b":"يُمنع تشغيل ناقل القوة بدون مراقبة مُشغِل أضافي على الطريق.","c":"يُمنع تشغيل ناقل القوة أثناء السير إلا عند الوقوف فقط.","d":"يجب تشغيل ناقل القوة عندما يكون المحرك ساخناً بالفعل.","answer":"1"},{"id":302,"question":"لماذا يجب تركيب إطار أمان في التراكتور؟","a":"لحماية السائق من المطر.","b":"لحماية السائق عند وقوع حادث اصطدام.","c":"لحماية السائق عند العمل بين الأشجار والأغصان.","d":"لحماية السائق عند انقلاب التراكتور.","answer":"4"},{"id":309,"question":"بأية سرعة دوران في الدقيقة يجب تشغيل ناقل القوة (PTO)؟","a":"تُحدد سرعة الدوران بشكلٍ أوتوماتيكي عند تشغيل ناقل القوة.","b":"بسرعة دوران سليمة، إلا إذا ذُكر غير ذلك على الجهاز المُشَغَل.","c":"دائماً بسرعة الدوران التي يوصي بها منتج التراكتور.","d":"بأية سرعة دوران يمكن فيها تشغيل الجهاز المُشغل.","answer":"3"},{"id":311,"question":"عندما تُذكر \"سرعة تشغيل قياسية\" لناقل القوة (PTO)، ماذا يُقصد بذلك؟","a":"سرعة دوران المحرك نفسه في الدقيقة (الخارجة إلى الفلاي ويل).","b":"سرعة الدوران في الدقيقة التي يدور فيها العامود الخارج من صندوق الغيارات.","c":"سرعة دوران مخرج ناقل القوة في الدقيقة والدراي شافط الخاص به.","d":"سرعة دوران مضخة الزيت في الدقيقة والتي تحرك ناقل القوة.","answer":"3"},{"id":313,"question":"ماذا لا يجوز لك عمله إذا قمت بإقفال الباككس في التراكتور؟","a":"تشغيل ناقل القوة \"بي.تي.أو\" (PTO).","b":"إدارة المقود والعجلات إلى الجوانب.","c":"تغيير غيارات أثناء السير.","d":"توصيل الفرملة اليمنى بالفرملة اليسرى.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أية عملية يجب القيام بها بعد وصل الأداة إلى اذرع الرفع الهيدراولية؟","a":"رفع الأداة عدة مرات إلى أعلى حد، من اجل التأكد من أن الأداة موصولة حسب الأصول.","b":"تأمين الأداة الموصولة بمساعدة السلاسل تأميناً خاصاً.","c":"إلغاء حرية حركة الأذرع والأداة إلى الأعلى والى الأسفل.","d":"إلغاء حرية حركة الأذرع والأداة إلى الجوانب.","answer":"4"},{"id":323,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"لماذا تُثبت أثقال في مقدمة التراكتور؟","a":"من اجل التخفيف قليلاً من الثقل على المحور الخلفي عند رفع الحمولات.","b":"من اجل منع قفز القسم الأمامي للتراكتور أثناء السير السريع في الميدان.","c":"من اجل تحسين جودة وسهولة السير بالتراكتور في الطرق الترابية.","d":"لمنع ارتفاع القسم الأمامي للتراكتور عند رفع الحمولات من الخلف.","answer":"4"},{"id":327,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","c":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","d":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","answer":"1"},{"id":303,"question":"لماذا نملأ عجلات التراكتور بالماء؟","a":"هذه طريقة مريحة لنقل الماء للميدان من اجل غايات مختلفة أثناء العمل.","b":"من اجل تحسين جودة وسهولة السير بالتراكتور في الطرق الترابية.","c":"من اجل منع سخونة الإطارات وخصوصاً في الأعمال الصعبة.","d":"من اجل إضافة وزن وبذلك نحسن تماسك العجلات بالأرض.","answer":"4"},{"id":312,"question":"متى يجب تشغيل قفل الباككس في التراكتور؟","a":"عندما يتزحلق عجل واحد على سطح الطريق ولا يتقدم التراكتور.","b":"عندما يتوجب تنفيذ استدارة حادة بسرعة منخفضة جداً.","c":"عندما يتوجب تنفيذ استدارة حادة في المكان وبسرعة عالية.","d":"عند جر أداة وزنها كبير أو عند سحب أداة تُصعب الوضع على التراكتور.","answer":"1"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","c":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","d":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"4"},{"id":316,"question":"كيف تحرر ضغط الزيت الهيدراولي قبل فصل أنابيب تزويد الأجهزة والمعدات الأخرى؟","a":"توصل ممر تفريغ الضغط الذي بين خط الإمداد وخط الراجع.","b":"تفتح حنفيات التصريف لبضعة ثواني، لأن هذه هي وظيفتها.","c":"تنتظر بضعة دقائق والمحرك مطفأ وبعدها فقطتفصل الأنابيب.","d":"تُشغل (أيدي) روافع التشغيل في جميع الاتجاهات عندما يكون المحرك مطفأ.","answer":"4"},{"id":314,"question":"أية ضغط (إضافي) يزوده التراكتور يُشغل أجهزة ومعدات إضافية؟","a":"ضغط الهواء المضغوط","b":"ضغط الزيت الهيدراولي.","c":"ضغط زيت المحرك.","d":"ضغط بخار الماء.","answer":"2"},{"id":305,"question":"وظيفة قفل الدفرنسيال (الباككس) في التراكتور هي:","a":"منع تزحلق التراكتور عند الانعطاف الحاد.","b":"المساعدة على التخلص من التغريز أو من تزحلق احد العجلات.","c":"المساعدة على المحافظة على الاتجاه عند السير في طريق مستقيمة.","d":"المساعدة أثناء فرملة الطوارئ.","answer":"2"},{"id":322,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","answer":"2"},{"id":326,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","c":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","d":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","answer":"1"},{"id":308,"question":"لماذا يستعمل ناقل القوة \"بي.تي.أو\" (PTO) في التراكتور؟","a":"لتشغيل المحور الأمامي في التراكتورات ذوات الدفع المزدوج.","b":"لتشغيل مضخة زيت الجهاز الهيدراولي.","c":"لجر معدات خاصة تحتاج إلى مساندة ذكية وسلسة.","d":"لتشغيل أجهزة ومعدات إضافية تُشغل بواسطة التراكتور.","answer":"4"},{"id":318,"question":"يجري تحرير (فك )الأدوات والمجرور من التراكتور:","a":"في مكان أفقي (مستوي)، لمنع التحرك صدفة.","b":"في سهل منحدر للتسهيل على الأشياء المربوطة.","c":"على سطح من الباطون أو الاسلفت فقط.","d":"في أي مكان كان، لا توجد أهمية لوضع السطح.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الشيء الذي يجب التأكد منه قبل فصل أنابيب الزيت الهيدراولي من الجهاز أو قبل فصل المعدات الأخرى الموصولة بالتراكتور؟","a":"التأكد من أنها موصولة بصورة صحيحة.","b":"التأكد من عدم وجود ضغط زيت فيها على الإطلاق.","c":"التأكد من أن التوصيلات سليمة تماماً.","d":"التأكد إذا كان هناك تسريبات من التوصيلات.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ماذا يحدث إذا كان الوزن على اذرع الرفع الهيدراولية الخلفية للتراكتور مرتفعاً أكثر من اللازم أو بعيداً عن التراكتور؟","a":"ترتفع العجلات الأمامية عن الأرض.","b":"يتضرر الجهاز الهيدراولي بسبب الثقل.","c":"تنفجر العجلات الخلفية من ضغط الثقل.","d":"هناك خطر الضرر الشديد بالشاصي.","answer":"1"},{"id":328,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","b":"مسموح في ساعات النهار فقط.","c":"ممنوع.","d":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"3"},{"id":319,"question":"ما هي وظيفة ذراع الرفع الوسطى (النقطة الثالثة)؟","a":"لتأمين الأداة الموصولة بواسطة سلاسل أمان خاصة.","b":"لإلغاء حرية حركة الأذرع والأدوات المربوطة إلى الجوانب ولمنع تحركها.","c":"لرفع الأداةعدة مرات إلى أعلى ارتفاع للتأكد من أن الأداة موصولة حسب الأصول.","d":"للإلغاء حرية حركة الأذرع والأداة إلى الأعلى والى الأسفل.","answer":"2"},{"id":329,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","b":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","c":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","d":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","answer":"3"},{"id":324,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","b":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","c":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","d":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"4"},{"id":300,"question":"بماذا يساهم جهاز توازن الحركة في المحور الأمامي للتراكتور؟","a":"بتحسين توازن التراكتور عند السير في منحدر جانبي خارجي.","b":"بتحسين الراحة عند السير في التراكتور على الشوارع والسبل المستوية.","c":"بتحسين توازن التراكتور عند السير على سطح غير مستوي.","d":"بتحسين توازن التراكتور عند السير على الشوارع والسبل السريعة.","answer":"3"},{"id":321,"question":"لماذا تُثبت أثقال في مقدمة التراكتور؟","a":"من اجل تحسين جودة وسهولة السير بالتراكتور في الطرق الترابية.","b":"من اجل التخفيف قليلاً من الثقل على المحور الخلفي عند رفع الحمولات.","c":"من اجل منع قفز القسم الخلفي للتراكتور أثناء السير السريع.","d":"من اجل تحسين تماسك العجلات الأمامية بالأرض.","answer":"4"},{"id":307,"question":"متى يستوجب فرملة عجل واحد في التراكتور (فصل الفرامل)؟","a":"عندما يتزحلق عجل واحد على سطح الطريق ولا يتقدم التراكتور.","b":"عندما يريد سائق التراكتور تنفيذ مناورة بنصف قطر كبير بشكلٍ خاص بين مبانٍ أو محصول.","c":"عندما يريد سائق التراكتور تنفيذ استدارة حادة في المكان بسرعة عالية.","d":"عندما يريد سائق التراكتور تنفيذ استدارة حادة في المكان بسرعة بطيئة جداً.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}